\label{Jena}

Im folgenden soll skizziert werden, wie die Website des Online-Assessment-Tests bereitgestellt und präsentiert wird. Dazu wird zunächst ein Überblick über die durch den Generator bereitgestellten statischen Dateien erstellt. Anschließend wird beschrieben, wie aus den statischen Daten die Seiten der Website zusammengestellt werden. Ein besonderer Schwerpunkt liegt dabei auf der Anzeige der Fragen auf den Seiten und der damit verbundenen Verwaltung des Zustandes. Zuletzt wird die Auswertung und die Anzeige der Evaluierung des Tests beleuchtet.

\subsubsection{Überblick über die statischen Dateien}

Die im Abschnitt zuvor erwähnten statischen Dateien im durch den Generator erzeugten Zip-Archiv bestehen aus

\begin{itemize}
\item einer einzelnen HTML-Seite, welche rudimentär mit zu ersetzenden \textit{Stubs} gefüllt ist

\item den CSS-Dateien für das Styling der Seiten

\item den JavaScript-Dateien zur Manipulation der HTML-Seite 

\item den Fragen in der Form von HMTL und JSON-Dateien

\item und die im Text verwendeten Bilder und Videos
\end{itemize}

Die genannten Dateien werden anschließend mithilfe eines HTTP-Servers dem Client angeboten. 

\subsubsection{Anzeige der Fragen}

Die gesamte Webseite basiert auf einer einzelnen HTML-Seite, die für jede Frage des Tests verändert wird. Die Webseite erweckt damit den Anschein, jeder einzelnen Frage eine Seite zu widmen, operiert jedoch nur auf der einzelnen HTML-Seite. Ist im folgenden die Rede von einer Seite, so wird damit entsprechend die manipulierte HTML-Seite für eine Frage referenziert.

Im folgenden soll der Aufbau jeder Fragenseite, von oben nach unten betrachtet, erläutert werden. Die Seiten beginnen stets mit dem Logo der Universität Stuttgart. Es folgt eine Übersichtsleiste, welche die verschiedenen Kategorien des Tests anzeigt. Die Kategorie der aktuell angezeigten Frage wird zur Hervorhebung grau markiert. Unterhalb der Übersichtsleiste findet sich der Fortschrittsbalken. Dieser setzt sich aus $"$n$"$ kleineren Balken zusammen, wobei $"$n$"$ die Gesamtanzahl aller Fragen ist. Die Anzahl der gefüllten Balken gibt dabei an, wie viele Fragen, inklusive der aktuellen Frage, bisher beantwortet wurden, die Anzahl der leeren Balken stellt dagegen die verbleibende Anzahl an Frage dar. Unterhalb des Fortschrittsbalkens und zentral im Sichtfeld werden die aktuelle Frage und ihre Antwortmöglichkeiten angezeigt. Die Frage erhält ein eigenes Feld, in welcher optional eine Erklärung zur Frage und ein Bild angezeigt werden können. Separiert von der Frage folgen dann ihre Antwortmöglichkeiten, die jeweils eigene Felder erhalten. Die Darstellung der Antworten hängt vom Fragentyp ab. Für alle Fragentypen wird links neben der Antwort eine Checkbox platziert. Handelt es sich um eine Medienfrage, welche Bilder oder Videos beinhaltet, so können die betroffenen Medien im Raum rechts von der Antwort angezeigt werden. Abbildung X zeigt die Benutzeroberfläche der Webseite für die Seite einer Multiple-Choice-Frage ohne zusätzliche Medien, Abbildung Y zeigt wie Bilder in die Frage und die Antworten integriert werden. Zuletzt findet sich der $"$Next$"$-Button rechtsbündig unter dem Feld der Frage und ihrer Antworten, mit welchem die nächste Frage angezeigt werden lassen kann.

[Abbildung X: MC Frage]

[Abbildung Y: Image/Video Frage]

Es wird zunächst die nahezu leere HTML-Seite aufgerufen, welche als das Skelett für die Seiten der Fragen dient. In der Folge wird der Inhalt der HMTL-Seite durch die aktuell anzuzeigende Frage bestimmt. Für jede Frage des Online-Assessment-Tests wird das Codefragment, welches zur Anzeige der Frage benötigt wird, aus der serverseitig gespeicherten HTML-Datei der Frage gelesen und in das HTML-Dokument geschrieben. Zusätzlich legt eine JSON-Datei pro Frage fest das optionale Zeitlimit und die Punkte für die korrekte Beantwortung der Frage fest. Die Auswahl der korrekten HTML und JSON-Dateien geschieht durch die Nummerierung der Fragen und der korrespondierenden Dateien von $"$0$"$ bis $"$n$"$, wobei $"$n$"$ die Gesamtanzahl aller Fragen ist. Jedoch werden weder die aktuelle Nummer, noch die bereits angezeigten und beantworteten Fragen serverseitig abgespeichert. Die bisher angezeigten und beantworteten Fragen werden im Rahmen der Zustandsverwaltung mitverwaltet, die aktuelle Nummer wird dann anhand des Zustands abgeleitet.

\subsubsection{Zustandsverwaltung}

Der Zustand der Webseite setzt sich im wesentlichen aus den bisher beantworteten Fragen und ihren Antwortmöglichkeiten zusammen. Für jede beantwortete Frage wird ein Bitstring der Länge $"$m$"$ verwaltet. Dieser gibt an, wie viele Antwortmöglichkeiten die Frage aufwieß und wie die Frage durch den Nutzer beantwortet wurde. Die Antworten werden dabei ausgewertet, indem für jede Antwortet überprüft wird, ob die dazugehörige Checkbox angekreuzt wurde. Die Anzahl der Antwortmöglichkeiten einer Frage wird zunächst binär umgewandelt und wird in der Folge in den ersten $5$ Bit des Bitstrings kodiert. Die restlichen $m - 5$ Bit des Bitstrings stellen die einzelnen Antwortmöglichkeiten der Frage dar. Jede einzelne Antwortmöglichkeit wird dabei durch ein einzelnes Bit repräsentiert, welches gesetzt ist, wenn die Antwortmöglichkeit angekreuzt wurde, ansonsten is es $0$. Wird beispielsweise eine Frage mit $3$ Antwortmöglichkeiten gestellt, wobei nur die erste der drei Antwortmöglichkeiten angekreuzt wurde, so ist der resultierende Bitstring der Länge $8$ für diese Frage $00011100$.


Die einzelnen Bitstrings der jeweiligen Fragen werden dann konkateniert und der resultierende String durch die Umwandlung in \textit{Base64} verkürzt. Anschließend wird diese Zeichenfolge als URL-Parameter an die aktuelle URL angehängt. Für die Anzeige einer Frage wird somit die aktuelle URL abgerufen, der URL-Parameter extrahiert und dekodiert, aus dem dekodierten Bitstring dann die Anzahl bisher beantworteter Fragen errechnet und anhand dessen die Nummer der zu lesenden HTML und JSON-Datei abgeleitet.

Beim initialen Aufruf der Webseite wird somit die erste Frage angezeigt, während der URL-Parameter leer ist. Beim Drücken des $"$Next$"$-Buttons werden dann die Antworten ausgewertet, ehe das Skript zur Verwaltung des Zustandes mit dem Ergebnis aufgerufen wird. Die URL wird dann entsprechend angepasst und die nächste Frage geladen.

\subsubsection{Evaluierung}

Wurde die letzte Frage erreicht und der $"$Next$"$-Button gedrückt, wird der finale Zustand aus der URL gelesen, anschließend wird das Skript zur Auswertung der Evaluation aufgerufen. Das Skript vergleicht die Antworten des Nutzers mit einem durch den Generator bereitgestellten Lösungsstring. Für jede korrekt beantwortete Frage wird die durch die Frage vergebene Punktzahl zur erreichten Kategoriepunktzahl und Gesamtpunktzahl addiert. Die Kategoriepunktzahl gibt die erreichte Punktzahl für sämtliche Fragen einer Kategorie an, die Gesamtpunktzahl die erreichte Punktzahl für die Gesamtheit aller Fragen. Die verschiedenen Kategoriepunktzahlen und die Gesamtpunktzahl werden dann in einer spezifischen Evaluationsseite dargestellt, die durch die Manipulation der HTML-Seite erzeugt wird. Abbildung Z zeigt die Evaluation nach einem Durchlauf eines Beispieltests. 

[Abbildung Z: Evaluation für 3 Kategorien mit 1x grün, 1x gelb, 1x rot + fazit]

Die Evaluationsseite setzt sich aus einer kurzen Beschreibung der Seite, der Anzeige der erreichten Punkte für jede einzelne Kategorie und einem Fazit abhängig von der Gesamtpunktzahl zusammen. Für die einzelnen Kategorien wird anhand eines Fortschrittsbalkens angezeigt, wie viele der maximal erreichbaren Punkte der betroffenen Kategorie erreicht wurden. Der Fortschrittsbalken wird dabei grün gefärbt, wenn mindestens $75\%$ der Fragen der Kategorien korrekt beantwortet wurden, gelb gefärbt wenn zwischen $25\%$ und $74\%$ der Punkte erreicht wurden und rot gefärbt sonst.

Für das Fazit wird eine spezifische JSON-Datei anhand der erreichten Gesamtpunktzahl ausgewertet. Der Ersteller des Tests legt in dieser Datei fest, welcher Fazittext für welches Punkteintervall angezeigt werden soll. Es wird dann überpürft in welchem Intervall die erreichte Gesamtpunktzahl liegt und das entsprechende Fazit im Dropdown-Feld unter den Fortschrittsbalken angezeigt. 






